江旻憓世錦賽奪銅 將重登世界排名第一

香港電台消息

本港女劍擊手江旻憓世錦賽摘銅 創造歷史

香港劍擊代表江旻憓，在匈牙利布達佩斯舉行的劍擊世錦賽女子重劍項目，為港隊歷史性贏得銅牌。

世界排名第三的江旻憓，四強鬥巴西的慕孝臣，雖然以11比15不敵對手，但在賽事不設季軍戰之下，贏得銅牌。

江旻憓在賽後說很開心，又說最近香港有很多不高興的事，因此很想打好一點，將好消息帶給大家。

重奪點解叫創造歷史

高妹

利記下年重奪算唔算創造歷史？

佘佘呢？

重奪d咩 講清楚好吸

世錦賽首奪獎牌

英格蘭頂級聯賽冠軍

重登世界第一 但又創造歷史

首奪世錦賽獎牌

旻憓bb加油

同佢扑過
扑嗰陣面都紅撚晒 好撚大汗好撚正

25歲的江旻憓（Vivian） 2014年曾殺入世錦賽八強，惟未能再進一步，替港隊實現「零的突破」，此後她的世錦賽征途受挫，連連失利，2015年她64強出局，2017年陣前更不幸重傷退賽，去年傷癒又爆冷於64強止步。今年她狀態大勇捲土重來，由64強起面對塞爾維亞、烏克蘭、愛沙尼亞及法國對手關關難過關關過，終晉級四強鎖定獎牌。

Vivian四強對手慕孝臣於劍壇戰績彪炳，現年33歲的她世界排名22，其生涯早年代表意大利參賽，曾隨隊奪世錦賽團體賽金牌，2010年則獲個人賽銅牌，她2014年起轉籍巴西，2016年奧運亦嘗八強滋味。兩人過去兩次對壘，最近一次已是2016年的大獎賽，其時Vivian以一分之微險勝，今仗戰況依然緊湊，經驗老到的慕孝臣開局即掌握節奏，一直領先，Vivian沉着應戰，及後發現其弱點即連番得分，兩節過後追平8:8。

然而關鍵第三節，慕孝臣重處上風，她連得四分拉開至13:9，此時Vivian大勢已去，最終以11:15惜敗，功敗垂成。個人賽過後，周日Vivian會夥同隊友朱嘉望、佘繕妡和連翊希再戰團體賽。

#香港勁揪

Hong Kong number one!

但未拎過世錦冠軍o既世界排名第一

畀人感覺好似幾有水份咁

佢兩姊妹都幾撚勁

排名不嬲都係咁
係實力嘅指標
但唔代表贏咗好多冠軍

佢真係好靚

點計分?可唔可以講解

雖然年紀相若，但24歲的江旻憓與25歲江忞懿並不是姐妹，前者是劍擊運動員；後者則是游泳運動員。

你問劍擊規則?

江旻憓
擺明係蝗國名
本地條毛咩
唔通你話李靜高ift澤又係香港人

劍擊noob

星如都係拳擊第一
又如何
利申、三拳內打到你入icu

google 旻憓
只出 江旻憓 嘅 result
無同其他人撞名

咁就代表佢係香港人?
你問下有咩香港人會改咁既名先啦

好有氣質好靚 個感覺好有教養好乖女
難得既香港運動員

你咪問江旻憓父母囉
你講蝗名已經證明唔係
重有無其他理據?

呢個名有咩問題？
介唔介意又拎吓你個名出嚟評鑑吓？
睇吓你個名有幾本土

其實用一個人嘅姓名去批評同衡量別人已經係非常on9，仲要懶到連google一下人地背景都唔肯就錯誤地指控人地，好難想像閣下嘅批判思考同邏輯性有幾弱。

梁家豪
絕對本土

梁天崎點算？
佢真係傻尻黎

未贏過世界盃嘅球皇？

某啲角度真係好似林志玲

旻憓BB